黃之鋒離開警署 數十古惑仔埋伏

發佈日期：2017年8月17日
「想不到今次黑社會的人數，會多到這個規模。被扣押三十多小時後出了來，會覺得很不對勁，有需要這麽多古惑仔嗎？」

在七一前佔領金紫荊廣場被捕的香港眾志秘書長黃之鋒等人，於六月三十日凌晨獲釋時，甫離開警署便看到驚人一幕，數十名古惑仔在警署外等候，明顯是要跟蹤他們。 「在六月三十日，凌晨兩時多獲釋放時，除了看到一些政黨朋友，以及一些街頭運動的戰友，亦都看到一些人，穿上中國龍的黑色汗衣，孭了一個很小的袋在前面，我還以為在看古惑仔電影。」

他也不敢獨自回家，「之後乘的士回家也特別小心，不會獨自回去，找幾個人陪，否則被人打也有可能。」

其後在公民廣場外開記者會，也出現類似情況，「但我想不到在六月三十日，七一前一天，在下午二時多，在慣常的地方公民廣場外開記者會，居然會有四、五十個古惑仔在徘徊。」

之前政圈有個說法，新一屆特區政府上場後，香港社會氣氛會重回正軌，不會再有黑勢力干預遊行示威，但結果又是另一回事，「但結果是，七月一日第一場遊行，由灣仔港鐵站起行，想去金紫荊廣場，下場是被百多名黑社會社團人士毆打我們的示威者，誰說林鄭月娥上台會重回正軌呢，都不是那回事。」

警察對滋事者的態度，令黃之鋒十分氣憤。 「今時今日的警察，對著黑社會要陰聲細氣，忍氣吞聲，然後就拘捕一些被黑社會毆打的人，他們會覺得對得住自己嗎？」

為何會有黑社會狙擊你們？「當習近平來香港，要製造一個太平盛世假象，而香港的執法部隊，又不能像大陸般，直接將示威者被消失或押入警署。那便找體制外(的人)，正所謂黑社會也有愛國的，就(用黑社會)對付我們。」

黑社會狙擊，他覺得反對派的路更難行。 「到底之後(街頭運動)還可以怎樣延續下去，這是一個問題。只是想在升旗禮示威，他們也找來百多人圍你，如果他們每次也這樣，香港不會再有示威，怎樣示威呢。」

撰文、攝影：時事組

古惑仔埋身恐嚇：「知你住邊隨時搞你」

發佈日期：2017年8月17日
「他們覺得我們這班叛逆者，不服從這個政權的人，如落我面就打你，給你白色恐怖，嚇怕你。」

加入社民連五年的陳文威（二十三歲），在七一期間，拆穿黑幫跟蹤行為後，竟被人當街拳打腳踢，甚至出言恐嚇。

六月三十日中午前，陳文威從深水埗住所出發，前往金鐘公民廣場準備出席記者會。 「出門落到樓下後，就發覺有兩名不明男子向我拍照，就像我FB直播所見一樣，問他們為何要拍攝我，特別是當中一名藍衣男子，不斷追問他為何拍攝我，是什麼原因。之後他就襲擊我，以及搶了我的手機。」

襲擊過程大約多久？ 「(襲擊)時間大約五分鐘。大約打了二十拳，二十多拳啦。是一個人打我，打了二十多拳。他的同伴亦勸他夠了夠了，之後就完了。」

傷勢如何？「主要傷痕在面部眼角位置，眼角對落位置受傷流血，醫生說傷口約半吋至一吋深，手臂和胸口也瘀傷痛楚。」

黑社會的威嚇，原來仍未結束，「然後七月一日晚上，完成遊行回家後，跟朋友在附近一間餐廳吃完飯後，回家途中有數名男子在我身邊行過，並說：『我知道你住那裡，隨時可以騷擾你。』之後我上樓，發現梯間的垃圾桶一片凌亂，垃圾桶倒在地上，主要都是這兩件事。」

接連被襲擊和恐嚇，有否害怕？「其實是有害怕的，老實說由事發到現在，每晚過了十二點，或早上出門時，總會覺得被人跟蹤，以及會很警覺。」

會否令你不敢再出來抗爭？「我自己就不會，如果他們恐嚇就不出來，豈不是中了他們圈套。」陳文威誓言，一定會抗爭到底。

撰文、攝影：時事組

相關連結：

果個光頭阿叔叫布魯圖

白唔方便做就搵黑做

仔定佬呀?

古惑仔打人唔使拉
示威先要拉

( Show Blocked User - 歌神譚詠麟2 )

譚詠麟兒子牛津碩士畢業

可恥

咁撚煩,直接打美國佬未得囉

咁撚惡警署門口都無人趕？

謝賢.jpg

警黑XX

留名

老子社會上的！

警犬特種部隊黎

滿清革命黨當年去到歐洲都比人追殺
反極權你估咁易

黑社會愛國

痴撚線黑警咁都唔做野

垃圾黑警

扣帽子屌兩句當打咗嫁喇

警黑合作既野....

咪做緊囉

黑社會搞事係因為班人反中央政府 咁拉哂d 反中既人咪唔會有黑社會囉 正所謂解決出題既人就等如解決問題

咁搞法如果Gphone條女比呢D人輪
佢條女會唔會怪佢/定係甘願為政治犧牲

乜撚野都淨係諗到屌閪
你波台架？

真可怕

果然係咩人就會諗啲咩

痴撚線

一早打曬招呼

今時今日係香港警賊重惡過黑社會

兄弟點會搞

唔夠惡就比人撚狗架啦 你睇下南亞人幾勇
你遇到個痴線佬當街碎佢屍睇下d 靚仲有冇咁勇

垃圾警犬，蠢撚過隻豬
屈9 gphone同黑社會有瓜葛嘛，而家咁樣咪係人都知警黑合作囉

知又點
可以有咩做

祝你老母比人班黑社會輪

唔夠人講？

😂

😂😂

廢

😂😂😂

警方部門黎

以前班黑既係反共反政府
而家淪落到

黑社會真係香港最垃圾人種
平時就周圍向啲小店收陀地 專蝦啲老弱
有示威就收錢打尻示威者
宜家睇翻古惑仔呢啲戲真係想嘔

抵你老母比黑社會屌生你出黎

你老母比狗屌